# Планировщик задач
Данное клиент-серверное приложение предназначено для администрирования операционных систем (ОС) Windows.
## Требования
Наличие IDE Visual Studio, содержащей компоненты для разработки классических приложений на C++ и классических приложений .NET.
## Установка приложения
Исходные коды клиентской части расположены в директории Tasks.Client/, серверной части - в папке Tasks.Server/. Чтобы развернуть сервер (консольное приложение), достаточно скачать [исполняемый файл](Tasks.Server/x64/Release/TaskManager.Server.exe) и запустить его двойным нажатием левой кнопки мыши. Аналогично и для [клиента](Tasks.Client/bin/Release/Tasks.Client.exe), представленного десктопным приложением. Однако в случае возникновения ошибок в IDE Visual Studio необходимо импортировать и собрать проект сервера (Tasks.Server\Tasks.Server.vcxproj), проект клиента (Tasks.Client\Tasks.Client.csproj). С этой целью в главном окне Visual Studio нажимаем на кнопку "Открыть проект или решение". В диалоговом окне выбираем указанные файлы. Сборка осуществляется с помощью кнопки F7, а запуск с помощью кнопки F5.
## Инструкция по эксплуатации
Запускать программы нужно в последовательности "Сервер-клиент". Далее с помощью кнопки "Подключиться" устанавливаем соединение между клиентом и сервером. Надпись "Подключено" зеленого цвета в клиенте, а также сообщение сервера "[Info] Client accepted" будут свидетельствовать об успешном подключении. Затем можно приступать к администрированию ОС. Чтобы сформировать задачу, необходимо определить ее уникальное имя, действие(-я), триггер(-ы). Сохранить задачу можно с помощью кнопки "Добавить", расположенной во вкладке где определяются ее имя и описание. Также считается возможным редактирование задачи. С этой целью необходимо 2 раза нажать на задачу во вкладке "Список задач" либо выделить ее и нажать на кнопку "Изменить". Эта же кнопка присутствует во вкладках "Действия" и "Триггеры", чтобы была возможность редактировать параметры объектов. Сохранить изменения можно с помощью кнопки "Сохранить", расположенной во вкладке где определяются имя и описание задачи. Включить и отключить триггеры, действия, задачи позволяют одноименные кнопки. Удалить созданные объекты так же позволяет одноименная кнопка. Чтобы разорвать соединение между клиентом и сервером, необходимо нажать на кнопку "Отключиться".
